中國外交部副部長緊急召見美國駐華大使提出嚴正交涉 促撤孟晚舟逮捕令

中國科技巨企華為「太子女」、副董事長兼首席財務官孟晚舟，涉嫌違反美國法律，上周在加拿大溫哥華轉機時被捕。繼上周六（8日）傳召加拿大駐華大使抗議後，中國外交部副部長樂玉成周日（9日）緊急召見美國駐華大使布蘭斯塔德，就美方無理要求加方拘押孟晚舟一事，提出嚴正交涉和強烈抗議。

樂玉成指，美方所作所為嚴重侵犯中國公民的合法、正當權益，性質極其惡劣；中方對此堅決反對，強烈敦促美方務必高度重視中方嚴正立場，立即採取措施糾正錯誤做法，撤銷對中國公民的逮捕令；中方將視美方行動作出進一步反應。

China’s Vice Foreign Minister Le Yucheng has summoned the U.S. Ambassador to China, Terry Branstad, in a protest over the arrest of Huawei Technologies Co. Chief Financial Officer Meng Wanzhou.

Meng was arrested in Vancouver on Dec. 1 on the orders of U.S. authorities for allegedly violating American sanctions on selling technology to Iran.

The minister said U.S. actions have violated the “legitimate rights and interests of Chinese citizens,” according to a posting on the ministry website.